到底以前d士兵係諗咩

打仗要行前面 贏左又要自己執場
輸左一係周身傷 一係死
上頭一句要死就死 點解仲會有幹勁
到底諗緊乜

真正愛國

冇飯你食果陣時
你生不如死
衝鋒有機會殺多d人
然後做伍長
然後隊長

被逼
殺到幾個唔死 d戰功夠分田地返家鄉搵老婆 做地主

後面有督戰隊

所以士氣係好緊要

唐末史書記載

「賊圍陳郡百日，關東仍歲無耕稼，人餓倚牆壁間，賊俘人而食，日殺數千。賊有舂磨砦，為巨碓數百，生納人於臼碎之，合骨而食，其流毒若是。」（《舊唐書·列傳第一百五十》）

「人大飢，倚死城塹，賊俘以食，日數千人，乃辦列百巨碓，糜骨皮於臼，並啖之。」（《新唐書·列傳第一百五十下》）

「時民間無積聚，賊掠人為糧，生投於碓，併骨食之，號給糧之處曰『舂磨寨』。縱兵四掠，自河南、許、汝、唐、鄧、孟、鄭、卞、曹、濮、徐、袞等數十州，咸被其毒。」（《資治通鑑·第二二五卷》）

唐末飢荒處處，果時黄巢起義
攻城好興屠城
甚至將城裡面d人做成肉餅當軍糧

呢種情況下，d人為左溫飽緊係走去當兵
總好過係家鄉被人攻城屠殺
如果殺敵有功，又可以做武將

保衛家園， 你唔出去打，到人地攻破你地頭咪會打你家人

樓豬幾多歲

以前都冇士兵

大部分都係比國家啲宣傳洗腦洗到懞左架啦

以前d人個個身於戰亂 佢地個個都知道唔打贏就等於自己國家同屋企都會被滅